<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Разное on Бизнес союз Крыма</title><link>https://bscrimea.ru/law/other/</link><description>Recent content in Разное on Бизнес союз Крыма</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://bscrimea.ru/law/other/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Вниманию заявителей!!!</title><link>https://bscrimea.ru/law/other/15/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bscrimea.ru/law/other/15/</guid><description/></item><item><title>О документах, представляемых в регистрирующий орган при создании юридических лиц</title><link>https://bscrimea.ru/law/other/16/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bscrimea.ru/law/other/16/</guid><description>При государственной регистрации юридического лица заявителями могут быть следующие физические лица:
учредитель или учредители юридического лица при его создании;
руководитель юридического лица, выступающего учредителем регистрируемого юридического лица;
иное лицо, действующее на основании полномочия, предусмотренного федеральным законом, актом специально уполномоченного на то государственного органа или актом органа местного самоуправления.
Документы, представляемые при государственной регистрации создаваемого юридического лица
При государственной регистрации создаваемого юридического лица в регистрирующий орган представляются:</description></item><item><title>О новых формах документов, подтверждающих факт внесения записи в единый государственный реестр юридических лиц</title><link>https://bscrimea.ru/law/other/20/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bscrimea.ru/law/other/20/</guid><description>4 июля 2013 года вступил в силу Приказ ФНС России от 13 ноября 2012 года №ММВ-7-6/843@ «Об утверждении формы и содержания документа, подтверждающего факт внесения записи в единый государственный реестр юридических лиц или единый государственный реестр индивидуальных предпринимателей» (зарегистрирован Минюстом России 18 января 2013 года, регистрационный номер 26583).
При создании юридического лица в качестве документа, подтверждающего его регистрацию, выдается** свидетельство о государственной регистрации выдаётся налоговым органом только при создании юридического лица (в том числе путём реорганизации), при приобретении физическим лицом статуса индивидуального предпринимателя и при создании крестьянского (фермерского хозяйства).</description></item><item><title>О формах заявлений, представляемых при государственной регистрации юридических лиц и индивидуальных предпринимателей</title><link>https://bscrimea.ru/law/other/17/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bscrimea.ru/law/other/17/</guid><description>4 июля 2013 года вступил в силу Приказ ФНС России от 25 января 2012 года №ММВ-7-6/25@ «Об утверждении форм и требований к оформлению документов, представляемых в регистрирующий орган при государственной регистрации юридических лиц, индивидуальных предпринимателей и крестьянских (фермерских) хозяйств» (зарегистрирован Минюстом России 14 мая 2012 года, регистрационный номер 24139). **В утверждённых вышеназванным приказом ФНС России требованиях к оформлению новых форм подробно описано, как заполнить ту или иную форму, кроме того, приводятся образцы заполнения отдельных полей.</description></item><item><title>Об особенностях оформления заявлений, представляемых в регистрирующий орган для государственной регистрации</title><link>https://bscrimea.ru/law/other/18/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bscrimea.ru/law/other/18/</guid><description>В требованиях к оформлению новых форм подробно описано, как заполнить ту или иную форму, кроме того, приводятся образцы заполнения отдельных полей (утверждены Приказом ФНС России от 25 января 2012 года № ММВ-7-6/25@ «Об утверждении форм и требований к оформлению документов, представляемых в регистрирующий орган при государственной регистрации юридических лиц, индивидуальных предпринимателей и крестьянских (фермерских) хозяйств» (зарегистрирован Минюстом России 14 мая 2012 года, регистрационный номер 24139)).
Размещены на официальном сайте ФНС России по электронному адресу http://www.</description></item><item><title>Об особенностях оформления заявления, представляемых в регистрирующий орган для гос. регистрации</title><link>https://bscrimea.ru/law/other/19/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bscrimea.ru/law/other/19/</guid><description>**Заявителем при создании юридического лица может быть только учредитель или учредители создаваемого юридического лица, руководитель юридического лица, выступающего учредителем создаваемого юридического лица, иное лицо, действующее на основании полномочия, предусмотренного федеральным законом, актом специально уполномоченного на то государственного органа или актом органа местного самоуправления **(в соответствии с п.п. Б п. 1.3 ст. 9 Федерального закона от 08.08.2001 № 129-ФЗ «О государственной регистрации юридических лиц и индивидуальных предпринимателей»).
**В случае создания юридического лица несколькими учредителями (два и более лиц), все лица, принявшие решение о создании юридического лица, должны быть указаны в заявлении в разделе «Сведения о заявителе» (лист Н заявления по форме Р11001) и подпись каждого должна быть удостоверена в нотариальном порядке (при этом возможно нотариальное заверение одного заявления несколькими нотариусами)!</description></item><item><title>ПОЛОЖЕНИЕ</title><link>https://bscrimea.ru/law/other/7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bscrimea.ru/law/other/7/</guid><description>об особенностях применения законодательства о налогах и сборах на территории Республики Крым в переходный период</description></item><item><title>ПОСТАНОВЛЕНИЕ от 6 ноября 2001 г. N 454-ст</title><link>https://bscrimea.ru/law/other/11/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bscrimea.ru/law/other/11/</guid><description>О ПРИНЯТИИ И ВВЕДЕНИИ В ДЕЙСТВИЕ ОКВЭД</description></item></channel></rss>