<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Новости on Бизнес союз Крыма</title><link>http://bscrimea.ru/news/</link><description>Recent content in Новости on Бизнес союз Крыма</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 25 Mar 2015 18:01:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://bscrimea.ru/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Итальянские бизнесмены решили производить одежду в Крыму</title><link>http://bscrimea.ru/news/103/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2015 18:01:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/103/</guid><description>Бизнесмены из Италии намерены открыть на территории Крыма предприятие полного цикла от проектирования до производства одежды, сообщили в министерстве промышленной политики республики Крым.
Итальянская делегация из провинции Ди-Реджо-Калабрия встретилась с представителями крымских властей с целью развития долгосрочного взаимовыгодного партнерства между Крымом и Италией.
«Представители итальянской стороны высказали заинтересованность в сотрудничестве в области легкой и пищевой промышленности, строительства, переработки и использовании ТБО. Предприниматели из Италии готовы создать на территории Крыма предприятие полного цикла от проектирования до производства одежды», говорится в сообщении на сайте министерства РК.</description></item><item><title>Правкомиссия одобрила законопроект о замене документов жителям Крыма без госпошлины</title><link>http://bscrimea.ru/news/102/</link><pubDate>Tue, 24 Mar 2015 09:08:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/102/</guid><description>Комиссия правительства РФ по законопроектной деятельности одобрила проект закона об освобождении от уплаты госпошлины российских граждан, проживающих в Крыму и Севастополе, при замене документов, выданных до воссоединения регионов с Россией. Как сообщается во вторник на официальном сайте кабмина, внесенный Минфином документ о поправках в Налоговый кодекс будет рассмотрен на заседании правительства.
&amp;quot;Законопроект позволит ускорить интеграцию в российскую юрисдикцию лиц, признанных гражданами РФ в соответствии с федеральным конституционным законом о принятии в Российскую Федерацию Республики Крым и образовании новых субъектов - Республики Крым и города федерального значения Севастополя, обеспечив замену ранее выданных на Украине документов на документы российского образца без взимания платы&amp;quot;, - отмечается в сопроводительных материалах.</description></item><item><title>Россияне меняют крымский туризм в лучшую сторону</title><link>http://bscrimea.ru/news/101/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2015 08:09:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/101/</guid><description>Российские туристы, которые в один миг заменили украинцев, задали крымскому туризму новое направление для развития. Как оказалось, они хотят в Крыму видеть турецкий all inclusive, но здесь их интересует не только пляж, но и памятники истории и военная тема. Россияне требовательней, но и щедрей украинцев. Поэтому при росте турпотока на четверть Крым ждет роста доходов почти на 60%.
Прошлый туристический сезон в Крыму прошел не так удачно, как рассчитывали. Закономерно наблюдалось снижение турпотока, возникли транспортные проблемы, потому что больше стало летающих пассажиров и появился поток туристов через Керченскую переправу.</description></item><item><title>Создание бизнес-инкубатора в Крыму перенесено на 2016 год</title><link>http://bscrimea.ru/news/100/</link><pubDate>Thu, 12 Mar 2015 16:07:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/100/</guid><description>![](/docs/image/бизнес инкубатор1.jpg)
В Крыму откладывается создание бизнес-инкубатора в связи с отсутствием необходимого помещения. Об этом сегодня на заседании комитета Государственного совета Республики Крым по экономической, бюджетно-финансовой и налоговой политике сообщила заместитель министра экономического развития РК Ирина Лычагина.
Замминистра пояснила, что по российским требованиям площадь бизнес-инкубатора должна составлять не менее 900 кв м, а свободная площадь у крымского Фонда поддержки предпринимательства только 750 кв м.
&amp;quot;В этом году мы планируем подготовить проект реконструкции помещения с расширением, провести экспертизы, потому что это обязательные условия получения средств из федерального бюджета&amp;quot;, - отметила Лычагина.</description></item><item><title>В Крыму будут продавать иностранные автомобили российской сборки</title><link>http://bscrimea.ru/news/99/</link><pubDate>Tue, 17 Feb 2015 09:44:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/99/</guid><description>Депутат Госсовета Крыма Михаил Смолянов сообщил, что профильные министерства РФ ведут переговоры с китайскими и корейскими производителями об открытии дилерских центров в Крыму. На этой неделе начнутся продажи российских автомобилей ГАЗ и ВАЗ.
Китайские и корейские автомобили в настоящее время лидируют по продажам в Российской Федерации, но по причине сложной политической ситуации на крымском рынке официально пока не представлены. Об этом в эфире радио &amp;quot;Россия сегодня&amp;quot; сообщил депутат Государственного совета Республики Крым Михаил Смолянов.</description></item><item><title>Розничным рынкам Крыма планируют выдавать разрешения на деятельность бесплатно</title><link>http://bscrimea.ru/news/98/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2015 09:49:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/98/</guid><description>Государственный совет Республики Крым принял в первом чтении проект закона &amp;quot;Об определении органа местного самоуправления, уполномоченного выдавать разрешения на право организации розничного рынка&amp;quot;. Соответствующий законопроект принят на сегодняшнем пленарном заседании Государственного совета РК.
Как сообщил министр промышленной политики республики Андрей Скрынник, законопроект подготовлен с целью &amp;quot;урегулирования отношений, связанных с деятельностью рынков&amp;quot;. Согласно федеральному закону, рынок может быть организован юрлицом на основании разрешения, выданного органом местного самоуправления.
&amp;quot;Органом местного самоуправления, который уполномочен выдавать разрешения на право организации розничного рынка на территории муниципального района, городского округа и городского поселения, является местная администрация&amp;quot;, - пояснил министр.</description></item><item><title>Крымский гарантийный фонд поддержки предпринимательства готов кредитовать на сумму до 1 млрд рублей</title><link>http://bscrimea.ru/news/97/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2015 21:34:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/97/</guid><description>![](/docs/image/поддержка предпринимателей12.jpg)
Государственное унитарное предприятие &amp;quot;Крымский гарантийный фонд поддержки предпринимательства&amp;quot; прошло аккредитацию в московском агентстве кредитных гарантий, получив возможность кредитовать местных предпринимателей на сумму до 1 млрд рублей. Об этом сегодня в эфире телеканала &amp;quot;Первый крымский&amp;quot; сообщил директор фонда Владислав Боул.
&amp;quot;Мы проделали очень большую работу по аккредитации в агентстве кредитных гарантий в Москве это агентство, которое было создано Кабинетом министров России, с капиталом в 50 млрд рублей, - сказал Боул.</description></item><item><title>США ослабили финансовое и торговое эмбарго Крыма</title><link>http://bscrimea.ru/news/96/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2015 10:01:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/96/</guid><description>Министерство финансов США в пятницу ослабило финансовое и торговое эмбарго в отношении Крыма, разрешив частные транзакции с Крымом и открытие счетов крымчанам в своих банках.
Прежде всего, гражданам и банкам США разрешено посылать «некоммерческие», «личные» переводы в Крым и принимать соответствующие переводы из Крыма. Также гражданам США разрешено передавать наличные суммы «обычным гражданам» Крыма, которые не включены в список персональных санкций. При этом остаются под запретом благотворительные пожертвования или отправка средств, которые поддерживают бизнес в Крыму, в том числе семейный бизнес.</description></item><item><title>Устами предпринимателя. Феодосийские бизнесмены будут делиться опытом с горожанами по радио.</title><link>http://bscrimea.ru/news/95/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2015 14:37:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/95/</guid><description>В Феодосии стартует акция, в рамках которой местные предприниматели будут выступать на радио с рассказами о своем опыте, а также о новостях в бизнес-сфере города. Об этом сообщили в Феодосийской администрации.
&amp;quot;Новый проект под названием &amp;quot;Мой бизнес&amp;quot; предполагает цикл передач на волне &amp;quot;Любимого радио&amp;quot;. В рамках проекта планируются ежедневные прямые эфиры по будням, во время которых гости студии местные предприниматели - будут информировать радиослушателей о самых интересных событиях бизнес-жизни Феодосии, расскажут о своем опыте, поделятся планами и перспективами развития, поднимут проблемные темы&amp;quot;, - сообщили в администрации.</description></item><item><title>Крымские продукты на подмосковных прилавках - уже реальность</title><link>http://bscrimea.ru/news/94/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2015 17:23:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/94/</guid><description>Предприниматель Денис Киселев договорился с правительством Московской области о создании врегионе розничной сети по продаже товаров, произведенных в Крыму. Всего планируется открыть до двухсот магазинов под брендом &amp;quot;Крымское подворье&amp;quot;, инвестиции в развитие сети составят 1,5 млрд руб. Проект уже получил поддержку &amp;quot;Аэрофлота&amp;quot;, который предоставил компании скидки на поставки товаров с полуострова.
Первый магазин сети уже открылся в Химках, всего в течение полутора-двух лет компания вырастет до 200 объектов. Общие инвестиции в новую сеть составят около 1,5 млрд руб.</description></item><item><title>У крымского бизнеса появилась отличная возможность выхода на подмосковный рынок продуктов</title><link>http://bscrimea.ru/news/93/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2015 15:36:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/93/</guid><description>В Московской области в скором времени![](/docs/image/%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%BC%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5%20%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B5.jpg&amp;quot; /&amp;gt; предполагается открыть двести магазинов продуктов питания и товаров, выращенных и произведенных в Крымском регионе, что послужит обеспечению работой по меньшей мере 1700 человек, об этом рассказал министр потребительского рынка и услуг Владимир Посаженников.&amp;lt;br style=&amp;ldquo;font-family: Tahoma, Arial, sans-serif; line-height: 17.3999996185303px;)
В планах открыть порядка двухсот торговых точек по продаже овощей, фруктов, колбасных и мясных изделий, кондитерских изделий, косметики, посуды и сувениры.Мы приветствуем такие начинания. (&amp;hellip;) Если в течение четырех - пяти лет они (крымские предприниматели) откроют эти двести, то это хорошо, - цитирует Посаженникова «Интерфакс» в ходе открытия фирменного павильона &amp;quot;Крымское подворье&amp;quot; в подмосковном городе Химки.</description></item><item><title>Бизнес Союз Крыма поздравляет всех крымчан и гостей полуострова с Новым 2015 годом !!!</title><link>http://bscrimea.ru/news/92/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2015 16:46:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/92/</guid><description/></item><item><title>Госдума готова разрешить аренду оборудования для производства алкоголя в Крыму до 2016 года</title><link>http://bscrimea.ru/news/91/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2014 15:45:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/91/</guid><description>Госдума сегодня приняла в первом чтении законопроект, который разрешает аренду основного технологического оборудования для производства алкогольной продукции, входящего в состав единых имущественных комплексов и не являющегося самостоятельным объектом аренды.
Депутаты поддержали законопроект, внесенный Госсоветом Республики Крым, при условии, что ко второму чтению действие этой льготы будет распространено только на Республику Крым и сроком на один год, то есть до 1 января 2016 года.
В России сейчас законодательно запрещена аренда основного технологического оборудования для производства этилового спирта, алкогольной и спиртосодержащей продукции.</description></item><item><title>В Ялте открылось отделение Федеральной службы государственной регистрации, кадастра и картографии</title><link>http://bscrimea.ru/news/90/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2014 15:03:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/90/</guid><description>Ялта стала сегодня вторым городом в Крыму после Симферополя, где официально открылся местный отдел Государственного комитета по государственной регистрации и кадастру Республики Крым, который будет обслуживать всю территорию Большой Ялты и оказывать гражданам и юридическим лицам услуги по регистрации прав собственности на недвижимое имущество и его постановке на кадастровый учет.
&amp;quot;Буквально до конца недели здесь будет полностью упорядочена работа с коллективными и индивидуальными заявлениями граждан&amp;quot;, - заявил на торжественном открытии отдела глава Госкомрегистра Александр Спиридонов, пообещав, что в отделе будет организована предварительная запись, а также подача заявлений с помощью электронной почты.</description></item><item><title>Как дооформить право на земельный участок или переоформить право постоянного пользования или аренды на землю</title><link>http://bscrimea.ru/news/89/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2014 11:44:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/89/</guid><description>![](/docs/image/земельный участок.jpg)
Советом министров Республики Крым 2 сентября 2014 года утвержден Порядок переоформления прав или завершения оформления прав на земельные участки на территории Республики Крым.
Порядок принят в соответствии с Законом Республики Крым «Об особенностях регулирования имущественных и земельных отношений на территории Республики Крым» (№ 38-ЗРК), которым дана гражданам и юридическим лицам возможность переоформления прав или завершения оформления прав на земельные участки на территории Республики Крым. При этом предоставление земельных участков осуществляется без проведения торгов и предварительного согласования места размещения объекта, гражданам Российской Федерации в собственность бесплатно.</description></item><item><title>В Ялте пройдет форум деловых контактов</title><link>http://bscrimea.ru/news/88/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2014 13:02:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/88/</guid><description>![](/docs/image/отель бристоль.jpg)
В ялтинском отеле &amp;quot;Бристоль&amp;quot; с 12 по 14 сентября пройдет крымский форум &amp;quot;Биржа деловых контактов &amp;quot;Крым BIZ-2014&amp;quot;. Об этом сообщила директор Фонда поддержки предпринимательства г. Ялта Татьяна Доц.
По ее словам, мероприятие призвано привлечь в Крым частные инвестиции и организовать прямые контакты российских и крымских представителей бизнес-структур. &amp;quot;Участие в форуме позволит расширить прямые контакты между представителями бизнеса, а также заключить взаимовыгодные контракты и договоренности об участии в инвестиционных проектах, способствующих развитию полуострова&amp;quot;, выразила уверенность директор фонда и уточнила, что на &amp;quot;Крым BIZ-2014&amp;quot; ожидается приезд более 300 специалистов малого, среднего и крупного бизнеса из 40 городов Российской Федерации.</description></item><item><title>В Крыму четверо безработных защитили бизнес-планы на открытие своего дела</title><link>http://bscrimea.ru/news/87/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2014 12:40:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/87/</guid><description>В Крыму на данный момент четверо безработных защитили бизнес-планы на открытие собственного дела и получат по 58,8 тыс руб на развитие. Об этом сегодня на пресс-конференции в Крыминформе сообщил директор Фонда общеобязательного социального страхования Республики Крым на случай безработицы Сергей Бродовский.
&amp;quot;Уже три человека получили эту помощь, и сегодня был защищен еще один бизнес-план&amp;quot;, - уточнил он.
Для собственного дела предприниматели выбрали торговлю детскими товарами, продажу растений и разведение рыб. &amp;quot;Предприниматель будет арендовать ставок для разведения рыбы&amp;quot;, - пояснил Бродовский.</description></item><item><title>В Крыму разработали схему "одного окна" для сопровождения инвестиционных проектов</title><link>http://bscrimea.ru/news/85/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2014 18:09:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/85/</guid><description>В Крыму для сопровождения инвестиционных проектов разработана схема вертикального взаимодействия, или &amp;quot;схема одного окна&amp;quot;. Об этом сегодня на пресс-конференции в Крыминформе сообщила глава министерства экономического развития Светлана Верба.
По ее словам, в Крыму разработан единый порядок рассмотрения инвестиционных предложений. &amp;quot;Это схема работы вертикального взаимодействия, или &amp;quot;схема одного окна&amp;quot;, - сказала министр.
Согласно схеме, первичное обращение инвестора должно поступать в минэкономразвития Крыма путем заполнения заявки непосредственно, или через инвестиционный портал. Все заявки заносятся в единый реестр инвестиционных предложений, откуда они переходят в профильное министерство для предварительной проработки.</description></item><item><title>В Крыму наблюдается самый высокий уровень инвестиционной активности за последние 10 лет</title><link>http://bscrimea.ru/news/84/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2014 16:02:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/84/</guid><description>После воссоединения Крыма с Российской Федерацией в республике отмечена самая высокая инвестиционная активность за последние 10 лет. Об этом сегодня на пресс-конференции в Крыминформе сообщила министр экономического развития Республики Крым Светлана Верба.
&amp;quot;Такого наплыва желающих инвестировать в Крым не наблюдалось лет 10 - это точно. Каждый день к нам поступает, в среднем, по 5 инвестиционных предложений&amp;quot;, - сообщила Верба.
Министр также рассказала, что сейчас активно ведутся переговоры о сотрудничестве с инвесторами из Китая, Франции, Турции и Израиля по разным направлениям.</description></item><item><title>Крымским предпринимателям начали предоставлять финансовую помощь</title><link>http://bscrimea.ru/news/83/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2014 17:06:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/83/</guid><description>По сообщению пресс-службы министерства экономического развития Крыма, субъекты малого и среднего предпринимательства Республики Крым, прошедшие перерегистрацию в соответствии с российским законодательством, могут претендовать на получение финансовой поддержки в рамках Государственной программы «Развитие субъектов малого и среднего предпринимательства в Республике Крым на 2014 год», утвержденной постановлением Совета министров Республики Крым от 27 мая 2014 года №101.
Финансовые механизмы поддержки реализуются посредством работы следующих фондов: Крымский государственный фонд поддержки предпринимательства;</description></item><item><title>Крымчан просят отказаться от посредников в сделках с недвижимостью</title><link>http://bscrimea.ru/news/82/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2014 13:00:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/82/</guid><description>![](/docs/image/ключи от квартиры(1).jpg&amp;quot; /&amp;gt;Председатель Государственного комитета по государственной регистрации и кадастру Крыма Александр Спиридонов призвал жителей республики отказаться от услуг посредников в сделках с недвижимостью, пишет «Крымская правда».&amp;lt;br style=&amp;ldquo;font-family: Arial, Geneva, Helvetica, sans-serif; font-size: 13px; text-align: justify; background- : (255, 255, 255);)
«После начала работы комитета в городе стали появляться многочисленные объявления о помощи в оформлении сделок за короткий срок. Мы заявляем, что для всех срок подготовки документов один до 18 дней.</description></item><item><title>Будущий индустриальный парк "Таврида" в Севастополе получил заявки от 60 российских предприятий</title><link>http://bscrimea.ru/news/80/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2014 14:23:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/80/</guid><description>![](/docs/image/индустриальный парк.jpeg)
Власть Севастополя возлагает большие надежды на индустриальный парк &amp;quot;Таврида&amp;quot;, развитие которого позволит удвоить промышленное производство в городе. Об этом журналистам заявил директор департамента промышленности и сельского хозяйства Севастополя Вячеслав Аксёнов.
Он сообщил, что падение промышленного производства за 7 месяцев текущего года по отношению к аналогичному прошлогоднему периоду составило около 9 процентов. Однако наметились положительные тенденции. &amp;quot;Оживает Севастопольское авиаремонтное предприятие. Пришли на ремонт 2 вертолета Ми-8. Эта задача при поддержке федеральных структур успешно решается&amp;quot;, - сказал Аксенов.</description></item><item><title>"Патриоты России" предлагают сделать Крым офшорной зоной</title><link>http://bscrimea.ru/news/79/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2014 14:20:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/79/</guid><description>![](/docs/image/патриоты россии.jpg)
&amp;quot;Патриоты России&amp;quot; предлагают сделать Крым офшорной зоной.
Об этом сообщил сегодня на пресс-конференции в Москве лидер партии Геннадий Семигин.
&amp;quot;Если вы видите, что несколько триллионов долларов уходят, ну сделайте все, чтобы эти деньги хотя бы частично пришли в страну. Давайте говорить об офшорной зоне. Давайте говорить про Крым&amp;quot;, - сказал он.
По словам Семигина, &amp;quot;есть большое подозрение, что Крым долго не признают, особенно с той стороны&amp;quot;. &amp;quot;И Крым в этом смысле - очень удобная ситуация для хранения капиталов российских предпринимателей с четкой, конечно, ограниченностью и коммерческой тайной этих капиталов и определенным доступом власти&amp;quot;, - пояснил он.</description></item><item><title>Стало известно, кто сможет работать на упрощенной системе налогообложения</title><link>http://bscrimea.ru/news/78/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2014 14:15:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/78/</guid><description>![](/docs/image/%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%80%20%D1%80%D1%83%D1%87%D0%BA%D0%B0%20%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BA.jpg&amp;quot; /&amp;gt;Немало начинающих предпринимателей выбирают именно упрощенную систему налогообложения, так как эта форма налогообложения освобождает предпринимателя от уплаты ряда налогов и сборов, и позволяет вести налоговый учет в упрощенном варианте. Какие же условия нужно соблюдать для работы в УНС?&amp;lt;br style=&amp;ldquo;font-family: Arial, Geneva, Helvetica, sans-serif; font-size: 13px; text-align: justify; background- : (255, 255, 255);)
Чтобы работать на упрощенной системе налогообложения (УСН), должны соблюдаться следующие условия:• численность наемных работников не должна превышать 100 человек,• общая стоимость имущества составляет не более 100 миллионов рублей, • общая выручка за год (без учёта расходов) в 2014 году не должна превышать 64 миллиона рублей.</description></item><item><title>Для предпринимателей в Крыму создали фонд поддержки</title><link>http://bscrimea.ru/news/77/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2014 14:13:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/77/</guid><description>![](/docs/image/монеты росток.jpg)
В Крыму создан гарантийный фонд поддержки предпринимательства.
Как сообщила пресс-служба министерства экономического развития Крыма, фонд создан с целью развития системы гарантий и поручительств по обязательствам субъектов малого и среднего предпринимательства, основанных на кредитных договорах, договорах займа и лизинга.
Гарантии и поручительства будут предоставляться предпринимателям, которые зарегистрированы и ведут деятельность на территории Крыма, а также имеют наличие обеспечения по кредиту в размере не менее 30% от суммы обязательств.
В настоящее время министерством разработана конкурсная документация и объявлен конкурсный отбор банков-партнеров для сотрудничества с фондом.</description></item><item><title>Китайцы и турки согласили работать в экономике Крыма</title><link>http://bscrimea.ru/news/76/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2014 12:52:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/76/</guid><description>Представители Китая объявил о готовности взаимодействия в деле развития отраслей экономики Крыма.
Об этом сегодня в ходе заседания Совета министров Крыма рассказал Постоянный Представитель Крыма при Президенте России Георгий Мурадов.
«По поручению Сергея Валерьевича [Аксенова, исполняющего обязанности Главы Крыма] уже первые международные контакты были проведены, в частности, с китайскими крупнейшими корпорациями, инвесторами и официальными лицами государственными. Китайцы, в целом, положительно воспринимают взаимодействие с Россией в Республике Крым в таких вопросах, как транспортная инфраструктура — дороги, мосты, тоннели, порты морские, аэропорты и так далее», — рассказал он.</description></item><item><title>Для крымских бизнесменов будут организованы консультации по правовым вопросам</title><link>http://bscrimea.ru/news/73/</link><pubDate>Thu, 14 Aug 2014 10:45:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/73/</guid><description>Для крымских предпринимателей будут организованы онлайн-консультации по вопросам российского законодательства. Об этом по итогам встречи с бизнесменами заявил сегодня заместитель председателя комитета Госдумы по экономической политике, инновационному развитию и предпринимательству Виктор Климов /&amp;quot;Единая Россия&amp;quot;/.
&amp;quot;Предприниматели Крыма сегодня начинают осваивать российское законодательство, которое отличается от украинского. В течение нескольких недель это сделать невозможно. Поэтому сегодня звучат просьбы о необходимости организации &amp;quot;горячей линии&amp;quot; для того, чтобы можно было получить онлайн-консультацию. Это хорошая идея, которую надо реализовать&amp;quot;, - сказал депутат, которого цитирует пресс-служба партии.</description></item><item><title>В Крыму начал работать российский сотовый оператор К-Телеком</title><link>http://bscrimea.ru/news/69/</link><pubDate>Mon, 04 Aug 2014 14:24:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/69/</guid><description>![](/docs/image/%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8.jpg&amp;quot; /&amp;gt;До конца года в регионе планируется развернуть сети третьего-четвертого поколения&amp;lt;br style=&amp;quot; : (51, 51, 51); font-family: Helvetica, Arial, &amp;lsquo;lucida grande&amp;rsquo;, tahoma, verdana, arial, sans-serif; font-size: 14px; line-height: 20px; background- : (255, 255, 255);)
В Крыму начал работать российский сотовый оператор К-Телеком, до конца года на полуострове планируется развернуть сети третьего-четвертого поколения. Об этом сегодня сообщил премьер-министр РФ Дмитрий Медведев на совещании со своими заместителями, к которому также подключился по видеосвязи из Симферополя глава Минкомсвязи Николай Никифоров.</description></item><item><title>Крымский бизнес будет платить налог за наемных работников</title><link>http://bscrimea.ru/news/68/</link><pubDate>Wed, 30 Jul 2014 15:00:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/68/</guid><description>Юридические лица и частные предприниматели будут платить налог за каждого наемного работника. Об этом сегодня на пресс-конференции в Симферополе сообщил и.о. руководителя Управления Федеральной налоговой службы /УФНС/ по Республике Крым Николай Кочанов.
По его словам, в первую очередь это касается собственников объектов размещения, в которых традиционно трудятся наемные работники из других регионов, в частности, с Украины.
&amp;quot;Юридические лица которые будут нанимать наемных работников, будут платить около 3 тыс рублей в месяц за человека, а индивидуальные предприниматели чуть больше тысячи&amp;quot;, уточнил Кочанов и добавил: &amp;quot; Это дополнительные поступления в бюджет и в этом вопросе мы активно будем взаимодействовать с Федеральной миграционной службой&amp;quot;.</description></item><item><title>Временное прекращение регистрации прав на недвижимость в Крыму вызвало сложности у риэлторов</title><link>http://bscrimea.ru/news/66/</link><pubDate>Thu, 24 Jul 2014 18:56:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/66/</guid><description>![](/docs/image/ключи от квартиры.jpg&amp;quot; /&amp;gt;Временное прекращение регистрации прав на недвижимое имущество и ведение государственного кадастрового учёта в Крыму затруднит деятельность риэлтерских компаний и вызовет &amp;quot;внутреннюю напряженность&amp;quot; у продавцов и покупателей. Такое мнение Крыминформу высказал сегодня директор риэлторской компании &amp;quot;Парад недвижимости&amp;quot; Дмитрий Майоров.&amp;lt;br style=&amp;ldquo;font-family: Georgia, &amp;lsquo;Times New Roman&amp;rsquo;, Times, serif; font-size: 16px; line-height: 23.924999237060547px; background- : (255, 255, 255);)
По его словам, за последние месяцы, когда наладилась работа по приему документов в Россреестре, многие люди уже получили документы российского образца, тем самым вступив &amp;quot;в определенные правовые отношения&amp;quot;.</description></item><item><title>Голландские компании будут сотрудничать с РФ в Крыму</title><link>http://bscrimea.ru/news/67/</link><pubDate>Thu, 24 Jul 2014 18:04:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/67/</guid><description>![](/docs/image/рукопожатие.jpg&amp;quot; /&amp;gt;Голландские компании заинтересованы в сотрудничестве с Россией на территории Крыма, заявил торговый представитель РФ в Нидерландах Александр Черевко.&amp;lt;br style=&amp;ldquo;font-family: Georgia, &amp;lsquo;Times New Roman&amp;rsquo;, Times, serif; font-size: 16px; line-height: 23.924999237060547px; background- : (255, 255, 255);)
«На сегодняшней день несколько голландских компаний находятся в Крыму и прорабатывают проекты социально-экономического развития региона», - сказал он. В частности, пояснил торгпред, речь идет об энергетической сфере, вопросах реконструкции портовых сооружений, реализации сельскохозяйственных проектов по утилизации мусора.</description></item><item><title>Депутаты разработали налог на сверхдоходы</title><link>http://bscrimea.ru/news/65/</link><pubDate>Tue, 22 Jul 2014 18:43:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/65/</guid><description>Налог солидарности как альтернатива всеобщему повышению подоходного налога от Минфина затронет только россиян, зарабатывающих больше 1 млн рублей в месяц
![](/docs/image/крым 12.jpg&amp;quot; /&amp;gt;&amp;lt;br style=&amp;ldquo;font-family: Georgia, &amp;lsquo;Times New Roman&amp;rsquo;, Times, serif; font-size: 16px; line-height: 23.924999237060547px; background- : (255, 255, 255);)
Группа депутатов Госдумы разработала законопроект, вводящий специальный налог солидарности, который пойдет на развитие новых российских регионов — Крыма и Севастополя. Об этом «Известиям» рассказал руководитель соответствующей рабочей группы, член комитета Госдумы по энергетике Андрей Крутов.</description></item><item><title>Крымские патенты зарегистрируют в России</title><link>http://bscrimea.ru/news/64/</link><pubDate>Tue, 22 Jul 2014 18:31:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/64/</guid><description>![](/docs/image/%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%82.gif&amp;quot; /&amp;gt;Президент РФ Владимир Путин подписал Федеральный закон &amp;quot;О внесении дополнения в ФЗ &amp;quot;О введении в действие части четвертой Гражданского кодекса РФ&amp;quot;. Этот закон направлен на интеграцию Республики Крым и Севастополя в систему охраны интеллектуальной собственности РФ.&amp;lt;br style=&amp;ldquo;font-family: Georgia, &amp;lsquo;Times New Roman&amp;rsquo;, Times, serif; font-size: 16px; line-height: 23.924999237060547px; background- : (255, 255, 255);)
В Госдуму внесен законопроект по защите интеллектуальных прав КрымаРоссия признает действие исключительных прав на изобретения, полезные модели, промышленные образцы, товарные знаки, знаки обслуживания, наименования мест происхождения товаров, удостоверенных официальными документами Украины, действовавшими в момент принятия в Россию Республики Крым.</description></item><item><title>Ощадбанк начинает выплаты крымским вкладчикам с украинским гражданством</title><link>http://bscrimea.ru/news/63/</link><pubDate>Mon, 21 Jul 2014 20:25:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/63/</guid><description>Для этого клиент банка должен прибыть в его отделение и предъявить паспорт гражданина Украины или документ, его заменяющий
Один из крупнейших банков Украины - государственный Ощадбанк - начинает выплаты по вкладам крымских клиентов - граждан Украины, сообщила пресс-служба банка.&amp;quot;Несмотря на закрытие филиала - Крымского республиканского управления, - Ощадбанк готов выполнять обязательства перед крымскими клиентами, - говорится в пресс-релизе. - Мы помним о каждом клиенте и готовы выплачивать вклады, привлеченные на территории Автономной Республики Крым и города Севастополя&amp;quot;.</description></item><item><title>Севастополь снизил подоходный налог для гражданского персонала воинских частей и предприятий</title><link>http://bscrimea.ru/news/62/</link><pubDate>Mon, 21 Jul 2014 20:15:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/62/</guid><description>Законодательное собрание Севастополя на сегодняшней сессии снизило начиная с августа 2014 года подоходный налог на доходы гражданского персонала воинских формирований, предприятий и организаций с 16 до 13 процентов.
Таким образом, система налогообложения приведена в соответствие с законодательством Российской Федерации. Ранее вольнонаемные граждане облагались налогом по законодательству Украины.
Как пояснил председатель постоянной планово-бюджетной комиссии Петр Кудряшов, Законодательное собрание старается корректировать систему налогообложение таким образом, чтобы переходный период прошел для севатопольцев наименее болезненно.</description></item><item><title>Российский бизнес готов инвестировать в «Крыммолоко»</title><link>http://bscrimea.ru/news/61/</link><pubDate>Sun, 20 Jul 2014 20:08:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/61/</guid><description>Крымское молокоперерабатывающее предприятие «Крыммолоко» заинтересовало российских инвесторов, готовых вложить средства в развитие этой прибыльной отрасли.
![](/docs/image/коровы молоко(1).jpg)
Как сообщил вице-премьер правительства полуострова Николай Янаки в ходе совещания в Совмине, сейчас условия будущей сделки обсуждаются на переговорах. При этом назвать компанию, готовую инвестировать в молочный бизнес, чиновник отказался.
По словам Янаки, бывшие украинские собственники крайне неэффективно организовывали работу предприятия. На данный момент перед сотрудниками комбината — огромные долги по зарплате, а предприятие практически простаивает.</description></item><item><title>Мнение: Почему бизнес "заказывает" конкурентов вместо разбирательства в суде</title><link>http://bscrimea.ru/news/60/</link><pubDate>Tue, 15 Jul 2014 19:51:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/60/</guid><description>Способы ведения бизнеса в нашей стране по-прежнему далеки от цивилизованных норм. Особенно характерно это утверждение для ситуаций конфликта бывших совладельцев бизнеса. Чем характерен бизнес-развод по-русски и что нужно знать, чтобы избежать печальных последствий такого расставания?
В России до сих пор сохраняется устойчивая &amp;quot;мода&amp;quot; на разрешение конфликтов между бывшими партнерами по бизнесу с использованием правоохранительной системы. Ведь в случае возникновения серьезных разногласий и взаимных обвинений бывшие партнеры и друзья руководствуются прежде всего эмоциями, а не логикой.</description></item><item><title>В Национальное бюро кредитных историй начали поступать сведения о крымских заемщиках</title><link>http://bscrimea.ru/news/59/</link><pubDate>Tue, 15 Jul 2014 19:39:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/59/</guid><description>По данным ЦБ, по состоянию на середину июня крымчанам было выдано в форме кредитов около 3,2 млрд руб.
![](/docs/image/нац бюро кредитных историй(1).jpg&amp;quot; /&amp;gt;&amp;lt;br type=&amp;quot;_moz)
В Национальное бюро кредитных историй (НБКИ) с июня начали поступать сведения о крымских заемщиках из банков и микрофинансовых организаций. Об этом ИТАР-ТАСС сообщил директор по маркетингу НБКИ Алексей Волков. &amp;quot;Организации, выдающие займы жителям Крымского федерального округа, уже передают нам данные&amp;quot;, - отметил Волков, уточнив, что это банки и микрофинансовые организации (МФО).</description></item><item><title>Клиентам четырех украинских банков в Крыму продлили срок приема документов на компенсацию</title><link>http://bscrimea.ru/news/55/</link><pubDate>Sat, 12 Jul 2014 19:01:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/55/</guid><description>Фонд ЗАЩИТЫ вкладчиков объявил О начале дополнительного приема заявлений На выплату компенсаций вкладчикам четырех украинских Банков в Крыму.
![](/docs/image/гривны мелочь.jpg)
Об этом сообщается на официальном сайте Фонда защиты вкладчиков. Организация объявила о начале компенсационных выплат клиентам банков «Аркада», «Райффайзен Банка Аваль», «Экспресс-Банк» и «Энергобанк». Прием заявлений и необходимых документов будет осуществляться до 7 октября. «По заявлению вкладчика указанный срок может быть продлен в связи с исключительными обстоятельствами, препятствовавшими подаче заявления в установленный срок », - отметили в Фонде.</description></item><item><title>Минфин с 2015 года лишит безработных права на бесплатное лечение</title><link>http://bscrimea.ru/news/54/</link><pubDate>Sat, 12 Jul 2014 18:58:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/54/</guid><description>Министерство финансов РФ планирует лишить права на бесплатную медицину неработающих россиян с 2015 года они должны будут доплачивать за свое лечение в государственных поликлиниках и больницах. Соответствующее предложение закреплено в основных направлениях бюджетной политики на 2015-2017 годы, опубликованной на сайте ведомства.
Согласно документу, дети, пенсионеры и те, кто официально числится безработным в центре занятости, от доплат освобождаются. Остальные, включая домохозяек и всех, кто работает без официального оформления, должны будут ежегодно выплачивать по 18% суммы, выделяемой на медицинское обслуживание каждого гражданина из региональных бюджетов.</description></item><item><title>Крымчане могут не возвращать кредиты украинским банкам (ВИДЕО)</title><link>http://bscrimea.ru/news/57/</link><pubDate>Sat, 12 Jul 2014 18:10:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/57/</guid><description>Жители Крыма вправе не возвращать кредиты украинским банкам, прекратившим деятельность на территории полуострова. Такое заявление в эфире телеканала &amp;quot;Россия 24&amp;quot; сделал и. о. главы республики Сергей Аксенов. Речь идет о тех банках Украины, которые свернули деятельность на полуострове и при этом оставили своих вкладчиков ни с чем. &amp;quot;Те банки, которые не исполняют обязательства перед крымчанами в части обслуживания депозитов, возврата денег с лицевых счетов, они могут попрощаться с надеждой взыскать с кого-либо из крымчан деньги.</description></item><item><title>РНКБ запустил новый интернет-банкинг</title><link>http://bscrimea.ru/news/53/</link><pubDate>Thu, 10 Jul 2014 18:55:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/53/</guid><description>![](/docs/image/интернет банк 1.jpg&amp;quot; /&amp;gt;Российский национальный коммерческий банк запустил собственный интернет-банк для физических лиц, передает пресс-служба банка. Клиенты финансового учреждения теперь смогут оплачивать платежи, открывать срочные вклады, оформлять банковские карты, просмотреть остатки и выписки на счетах и картах, не выходя из дома. &amp;lt;br style=&amp;ldquo;font-family: Arial, Geneva, Helvetica, sans-serif; font-size: 13px; text-align: justify; background- : (255, 255, 255);)
«Подключение осуществляется бесплатно. Все сервисы интернет-банка доступны круглосуточно. Чтобы оформить заявку на подключение, достаточно предоставить паспорт в любом отделении банка РНКБ», - говорится в пресс-релизе.</description></item><item><title>Депутат Яровая предлагает ужесточить закон «О торговле»</title><link>http://bscrimea.ru/news/52/</link><pubDate>Wed, 09 Jul 2014 18:53:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/52/</guid><description>Депутаты снова планируют переписать закон «О торговле»: например, максимальная отсрочка оплаты поставок может сократиться с 30 до 14 дней, а допустимое вознаграждение ритейлеров за большой объем закупки, возможно, составит 1% вместо 10%. Поправки могут быть внесены на рассмотрение Госдумы в осеннюю сессию.
Депутат-единоросс Ирина Яровая вместе с коллегами по Госдуме больше года работает над поправками в закон «Об основах государственного регулирования торговой деятельности в РФ» («О торговле»), который вступил в силу в 2010 году и с тех пор не менялся.</description></item><item><title>Принудительный выкуп предприятий станет крайней мерой при угрозе жизнеобеспечению крымчан – Аксенов</title><link>http://bscrimea.ru/news/51/</link><pubDate>Wed, 09 Jul 2014 18:50:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/51/</guid><description>Принудительный выкуп предприятий, имеющих важное социально-экономическое значение для Крыма, станет крайней мерой. Об этом сегодня журналистам завил и.о. главы Республики Крым Сергей Аксенов, комментируя принятый закон об особенностях выкупа стратегических объектов.
&amp;quot;Речь идет о стратегических объектах, о естественных монополиях, которые были созданы во время нахождения Крыма в составе государства Украина, и осуществляют услуги в энергетике, связи и т.д, и от деятельности которых зависит жизнеобеспечение крымчан&amp;quot;, - подчеркнул Аксенов.
Он не стал конкретизировать предприятия, которые Совмин считает необходимым выкупить у собственников, чтобы не вызывать ажиотажа на рынке услуг.</description></item><item><title>Ещё четыре украинских банка прекратили свою работу в Крыму</title><link>http://bscrimea.ru/news/50/</link><pubDate>Wed, 09 Jul 2014 18:44:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/50/</guid><description>Банк России прекратил деятельность на территории республики Крым и Севастополя еще четырех украинских банков. Речь идет о банках «Аркада», «Райффайзен Аваль» (входит в австрийскую группу Raiffeisen), Экспресс-Банк и Энергобанк, сообщается на официальном сайте регулятора.![](/docs/image/табличка закрыто.jpg)
«Решение о прекращении деятельности структурных подразделений украинских банков продиктовано исключительно задачами защиты интересов вкладчиков и клиентов, законные права которых нарушены, в том числе вследствие фактической остановки работы подразделений этих банков в Республике Крым и городе федерального значения Севастополе, а также отсутствия перспектив возобновления ими деятельности», — поясняется в пресс-релизе ЦБ.</description></item><item><title>Финансовая система Крыма и Севастополя уязвима с точки зрения заключения сомнительных сделок - зампредседателя Центробанка РФ</title><link>http://bscrimea.ru/news/49/</link><pubDate>Wed, 09 Jul 2014 18:41:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/49/</guid><description>![](/docs/image/Банк России.jpg)
Финансовая система Крыма и Севастополя, находясь на стадии формирования, уязвима с точки зрения заключения сомнительных сделок и вовлечения в &amp;quot;теневые&amp;quot;, криминальные схемы. Об этом сегодня на совещании банкиров с предпринимателями Севастополя по проблемамам кредитования малого и среднего бизнеса заявил заместитель председателя Центрального банка РФ Дмитрий Скобелкин, который отвечает за противодействие легализации преступных доходов и финансированию терроризма.
&amp;quot;Финансовая система Крыма нам представляется наиболее уязвимой по сравнению с другими регионами РФ.</description></item><item><title>Работодатели Севастополя предлагают городским властям разработать комплексную программу сотрудничества банковской сферы с бизнесом</title><link>http://bscrimea.ru/news/48/</link><pubDate>Wed, 09 Jul 2014 18:27:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/48/</guid><description>![](/docs/image/в банке.gif)
Власти Севастополя могли бы предложить бизнесу и банкам комплексную программу сотрудничества и создать рабочий орган взаимодействия. Об этом на совещании банкиров с предпринимателями Севастополя по проблемам кредитования малого и среднего бизнеса заявил председатель Союза работодателей города Севастополя Вячеслав Горбатов.
Он констатировал, что большинство предприятий Севастополя находятся в тяжелом финансовом, производственном и социальном положении. Именно поэтому банки могут &amp;quot;стать тем локомотивом, который вытащит производственников из кризиса&amp;quot;. &amp;quot;Необходимо разработать комплексную программу сотрудничества банковской сферы с бизнесом&amp;quot;, - сказал Горбатов.</description></item><item><title>Севастопольский малый бизнес переходит на патенты с 1 января</title><link>http://bscrimea.ru/news/47/</link><pubDate>Fri, 04 Jul 2014 18:26:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/47/</guid><description>Патентная система налогообложения является удобной для малого бизнеса, она позволит предпринимателям без бюрократических проволочек вести свое дело. Об этом сегодня на сессии Заксобрания Севастополя заявил заместитель губернатора Севастополя Александр Свечников, представляя депутатам законопроект &amp;quot;О патентной системе налогообложения на территории города федерального значения Севастополя&amp;quot;.![](/docs/image/малый бизнес.jpg)
&amp;quot;Патентная система налогообложения освобождает от уплаты налога на добавленную стоимость, налога на доходы физических лиц по виду деятельности, на которую выдан патент, от налога на имущество. Проектом закона дифференцирован размер потенциально возможного получения индивидуальным предпринимателем годового дохода, в зависимости от привлечения наемных работников, количества транспортных средств, площади торговых объектов, отметил Свечников.</description></item><item><title>В Крыму началась перерегистрация юридических лиц</title><link>http://bscrimea.ru/news/46/</link><pubDate>Tue, 01 Jul 2014 18:15:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/46/</guid><description>![](/docs/image/регистрация фирм.jpg&amp;quot; /&amp;gt;С 1 июля в Крыму началась процедура перерегистрации юридических лиц в рамках правового поля России.&amp;lt;br style=&amp;quot; : (136, 136, 136); font-family: helvetica, sans-serif; font-size: 14px; line-height: 20px; background- : (255, 255, 255);)
По данным пресс-службы налоговой инспекции Симферополя, для внесения в Единый государственный реестр юридических лиц Российской Федерации сведений о юридическом лице, зарегистрированном на территории Крыма и Севастополя на день принятия их в РФ, предоставляется следующий пакет документов:а) подписанное заявителем заявление о государственной регистрации по форме № Р18001.</description></item><item><title>Госдума 1 июля планирует рассмотреть во 2-м чтении законопроект об особенностях работы крымских аудиторов в переходный период</title><link>http://bscrimea.ru/news/45/</link><pubDate>Thu, 26 Jun 2014 18:09:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/45/</guid><description>Комитет Госдумы по финансовому рынку сегодня рекомендовал нижней палате парламента принять во втором чтении законопроект об особенностях функционирования аудиторов и аудиторских компаний в переходный период на территориях Республики Крым и города Севастополя.
На пленарное заседание документ планируется вынести 1 июля.
Как передает агентство ИТАР-ТАСС, законопроект предоставляет до 1 января 2015 года физическим и юридическим лицам, включенным по состоянию на 16 марта 2014 года в Реестр аудиторских фирм и аудиторов Аудиторской палаты Украины, право осуществлять аудиторскую деятельность в пределах территорий Республики Крым и города федерального значения Севастополя в переходный период на основании соответствующих документов.</description></item><item><title>Крымчанам придется оплатить кредиты из-за кредитной истории</title><link>http://bscrimea.ru/news/40/</link><pubDate>Mon, 23 Jun 2014 17:52:00 +0000</pubDate><guid>http://bscrimea.ru/news/40/</guid><description>Кредиты, которые крымчане брали в украинских банках, придётся вернуть, чтобы избежать плохой кредитной истории и судебных исков. Об этом идет речь в обращении Ассоциации российских банков.
В официальном обращении, опубликованном на сайте ассоциации отмечают, что схема взаимодействия с кредиторами должна быть согласована между центральными банками России и Украины, но отсутствие официального заявления на этот счет свидетельствует о том, что достигнуть договоренности не удалось. Пока официальная позиция не выработана, крымчанам советуют погасить долги, точно соблюдая условия договора.</description></item></channel></rss>