<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Основное on Бизнес союз Крыма</title>
    <link>/law/main/</link>
    <description>Recent content in Основное on Бизнес союз Крыма</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="/law/main/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ПОСТАНОВЛЕНИЕ от 6 ноября 2001 г. N 454-ст О ПРИНЯТИИ И ВВЕДЕНИИ В ДЕЙСТВИЕ ОКВЭД</title>
      <link>/law/main/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/law/main/5/</guid>
      <description>Государственный комитет Российской Федерации по стандартизации и метрологии постановляет:
  Принять ОК 029-2001 (КДЕС Ред. 1) Общероссийский классификатор видов экономической деятельности с датой введения в действие с 1 января 2003 года. Взамен 1 75 018 Общесоюзного классификатора отраслей народного хозяйства (ОКОНХ); частей I и IV (применительно к экономической деятельности) ОК 004-93 Общероссийского классификатора видов экономической деятельности, продукции и услуг (ОКДП).
  Отменить на территории Российской Федерации 1 75 018 Общесоюзный классификатор отраслей народного хозяйства (ОКОНХ) с 1 января 2003 года.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Понятия и принципы этики деловых отношений</title>
      <link>/law/main/6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/law/main/6/</guid>
      <description>В большинстве стран, имеющих богатый опыт делового общения, существует ряд строгих правил этикета, нарушение которых может повредить имиджу делового человека. Сейчас, когда в стране все более утверждается рыночная экономика, часть серьезных бизнесменов вынуждена обратиться к зарубежному опыту делового общения, чтобы не выглядеть нелепо на мировом рынке, предлагая свои товары и услуги.
С.Л Рубинштейн писал: «В повседневной жизни, общаясь с людьми, мы ориентируемся в их поведении, поскольку мы как бы «читаем» его, т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Самостоятельная регистрация юридического лица, пошаговая инструкция в несколько этапов</title>
      <link>/law/main/13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/law/main/13/</guid>
      <description>Наиболее распространенной организационно-правовой формой коммерческого предприятия в Российской Федерации является общество с ограниченной ответственностью. Приводим примерный алгоритм регистрации ООО:
1 этап назовем его подготовительный. Для начала придумайте полное и сокращенное название вашей будушей успешной компании. Определяете колличество учредителей, размер уставного капитала (минимально 10 000 рублей), решаете как будут распределяться доли между участниками, выбираете генерального директора (не обязательно это должен быть учредитель) и кто будет подавать заявление в налоговую инспекцию. Также ООО может учредить и один участник со 100% долей уставного капитала и выступать в качестве генерального директора (либо назначить другое лицо) и заявителя в ИФНС.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
